‘Lopen de afvoerbuizen van het sanitair onder uw bureau door? Blijkt het trots aangekondigde weidse uitzicht vanuit uw congres-hotelkamer niet meer dan een rangeerstation van de plaatselijke spoordienst? Of zit u net in het mooiste kantoor dat academia rijk is en vond u onder aan de trap enkele prachtige cartoons van studenten?’

Met die vragen lanceerde de Jonge Academie in september een oproep voor foto’s, met hashtag ‘#academiclifeasitis’. De oproep zou maar even lopen, maar werd weldra internationaal opgepikt. Nadien ging de hashtag zelfs een eigen leven leiden. Een uittreksel uit de twitterreeks…

❝ #academiclifeasitis ![](academiclifeasitis.jpg)
